點解感冒/傷風冇完結既一日？

例如目前全球有1千萬人患緊感冒/傷風
佢地兩星期後康服好返
體內d 傷風感冒病毒病菌死清光
理論上係咪唔會再有人被感染傷風/感冒

但實際上
點解人類總係會不斷傷風感冒？

因為呢啲病毒病菌一直都存在喺人嘅身邊(如皮膚)

如果冇傷口,就一直喺到繁殖
如果有傷口,就會進入人體令人病

變種

聽過以前老師講細個成日傷風感冒大過你就會好少
因為你一病完好番你身體就會有抗體咁就唔會再病發
就好似細個打卡介苗 乙型肝炎疫苗一樣
打完就唔會有事
咁我同巴打一樣問點解我地成日都會傷風?
個解答就係我地每一次冒傷風感冒都係唔同既病菌
我地成日聽到既H1N1 H1N2等等...就係我地成日傷風既病菌
只係好多都係不記名
以記名既就係好大殺傷性既流行性感冒
我地叫既流感
香港爆發個一次係1968-1969年H3N2
死左75萬人